巴斯揚言沽空港元 金管局反駁

著名對沖基金經理巴斯(Kyle Bass)再度高調唱淡港元。(路透資料圖片)

美國對沖基金海曼資本(Hayman Capital)創辦人、著名對沖基金經理巴斯(Kyle Bass)近年多番揚言沽空港元，再度高調唱淡港元，質疑香港的外滙儲備不足以支撑聯滙制度，公司正主力沽空港元。

金管局反駁稱，巴斯誤解聯滙制度及外滙基金運作，聯滙制度行之有效有賴龐大的外滙基金，相關資產在3月底達到4.2萬億港元，相當於香港貨幣基礎的2.5倍。

金管局指出，巴斯忽略了《外滙基金條例》清楚列明外滙基金可用於維持貨幣及金融穩定，將政府存放在外滙基金達1.2萬億港元的財政儲備錯誤定性為營運資金，並迴避了財政儲備規模相當於政府26個月的開支、政府連續15年錄得財政盈餘以及政府基本上零債務的事實。

發言人又稱，當有資金流出港元時，銀行體系的港元總結餘會相應收縮，港元利率繼而上升，從而減低投資者出售港元的誘因，這正是聯滙制度下的自動利率調節機制，與龐大的外滙基金共同發揮維持港元滙率穩定的作用。

金管局強調，聯滙制度36年以來經歷多次經濟周期，仍然運作良好，香港不需亦無意更改聯滙制度。

Kyle Bass狙擊港元恐怖啲？抑或金管局避重就輕唔回應樓市、聯繫匯率、外匯管制三個只能活兩個嘅真正問題恐怖啲？好似新加坡咁選擇性惡法令人對司法失信心？抑或彭寶琴揸流攤令人失信心？

一狙就發現原來d 儲備上哂大陸，香港得個殼

唔係唔沽啊呢家沽可以套息，加上到時逼到要加息就等樓爆，再發現埋港共政府真係空心老官